{
    "question": "Bagaimana pengaruh budaya india dapat diterima oleh penduduk saat itu?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena perdagangan \u00a0yang ada di nusantara,orang india yang datang membawa budayanya lewat jalur perdagangan",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-membedakan-zaman-logam-di-indonesia-dengan-zaman-logam-y-286",
            "question": "Apa yang membedakan zaman logam di indonesia dengan zaman logam yang ada di eropa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "zaman logam di indonesia hanya mengalami 2 fase yaitu perunggu dan besi sedangkan di eropa mengalami 3 fase yaitu peunggu,besi dan tembaga,....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peta-jalur-perdagangan-alternatif-setelah-malaka-jatuh-ke-tangan-503",
            "question": "Peta jalur perdagangan alternatif setelah Malaka jatuh ke tangan Portugis tahun 1511",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Peta Jalur perdagangan alternatif setelah Malaka jatuh ketangan Portugis tahun 1511</span>.. Ketrangan : I. Samudra Pasai, II. Banten, III. Demak, IV. Banjar, V. Makassar, VI. Ternate Tidore.<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/peta-jalur-perdagangan-alternatif-setelah-malaka-jatuh-ke-tangan-503-1.gif"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-peranan-majapahit-dalam-proses-integrasi-antar-402",
            "question": "Jelaskan bagaimana peranan majapahit dalam proses integrasi antarpulau pada masa hindu-budha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "majapahit membentuk angkatan lautnya yg kuat utk menyatukan wilayah nusantara\u00a0<br>dan akrab dgn masyarakat setempat :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-kamu-diskusikan-tentang-upacara-tabot-di-bengkulu-atau-tabui-112",
            "question": "Coba kamu diskusikan tentang upacara Tabot di Bengkulu atau Tabuik di Pariaman.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tabot Bengkulu\n<span>Konon Tabot yang merupakan upacara belasungkawa pengikut \nsyi\u2019ah ini mulai diperkenalkan pertama kali pada tahun 1685 oleh Syekh \nBurhanuddin alias Imam Senggolo, yang menikah dengan gadis Bengkulu. Namun ada juga yang mengatakan, Tabot dibawa oleh para pekerja asal India\n Selatan (Madras dan Bengali) yang berpaham Syi\u2019ah pada tahun 1718. Para\n pekerja itu dibawa ke Bengkulu oleh kolonialis Inggris untuk membangun \nBenteng Marlborough.</span>\n<span>Para pekerja asal Madras dan Bengali ini, kemudian membaur dengan \npenduduk setempat, termasuk dengan keturunan Syekh Burhanuddin. Mereka \nberanak pinak, sehingga membentuk komunitas Sipai. Orang-orang Sipai\n inilah yang melanjutkan dan menghidup-hidupkan tradisi Tabot. Artinya, \ntradisi Tabot ini belum pernah secara luas diterima sebagai tradisi \nlokal oleh masyarakat Bengkulu pada umumnya. Dalam makna lain, sepenggal\n ajaran syi\u2019ah yang dibawa para pekerja dari Madras dan Bengali hanya \nditerima oleh orang-orang Sipai saja.<br><br></span>tabuik Pariaman\n<span>Pariaman bermakna daerah yang aman, adalah sebuah kota yang \npernah menjadi bagian dari Kabupaten Padang Pariaman, Sumatera Barat. \nSejak 2002 Kotif Pariaman menjadi Kota Pariaman dengan empat Kecamatan. \nDi daerah ini Tabuik konon sudah dikenal sejak tahun 1831 yang dibawa oleh tentara Inggris asal Sepoy atau Cipei (India). Bila di Bengkulu ada 17 Tabot, di Pariaman hanya ada 2 Tabuik yang melambangkan peti jenazah Hasan ra dan Husein ra, cucu Nabi Muhammad SAW.</span>\n<span>Bila di bengkulu dinamakan Festival Tabot, di Pariaman dinamakan Pesta Budaya Tabuik Piaman\n yang sejak 1974 menjadi kegiatan rutin bidang wisata Pemkot Pariaman. \nSebagaimana di Bengkulu, Tabuik Pariaman juga diselenggarakan pada \ntanggal 1-10 Muharram, dan merupakan upacara peringatan atas \nmeninggalnya Husein ra (cucu Nabi Muhammad SAW).</span>\n<span>Menurut Uun Halimah (uun-halimah.blogspot.com), prosesi panjang Tabuik diawali dengan membuat tabuik di dua tempat, yaitu di pasar (tabuik pasar) dan subarang (tabuik subarang). <span>Masing-masing\n terdiri dari dua bagian (atas dan bawah) yang tingginya dapat mencapai \n12 meter. Bagian atas mewakili keranda berbentuk menara yang dihiasi \ndengan bunga dan kain beludru berwarna-warni. Sedangkan, bagian bawah \nberbentuk tubuh kuda, bersayap, berekor dan berkepala manusia.<br><br>semoga membantu :)</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dampak-dari-terbentuknya-jaringan-perdagangan-di-nusanta-213",
            "question": "Jelaskan dampak dari terbentuknya jaringan perdagangan di Nusantara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dampaknya kalo menurut saya yaitu : <span>Terjadinya komunikasi antar bangsa baik dengan barat maupun utara menimbulkan aliran besar cultural yang membawa ideology, sistem kepercayaan, sistem politik dan berbagai unsur kebudayaan lainnya seperti sastra, kesenian, filsafat dan sebagainya<span>.</span></span><br>sekian.....<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dampak terbentuknya jaringan perdaganan nusantara<br><br>dampak positif<br>- banyaknya kapal kapal asing yang memasuki wilayah nusantara untuk transit<br>- Banyaknya barang dan jasa hasil expor dan impor sehingga pendapatan negara bertambah<br>- meningkatkan pendapatan penduduk di sekitar pelabuhan<br>- memudahkan proses expor dan impor antar negara dan pulai di indonesia<br><br>dampak negatif<br>- banyaknya kasus penyelundupan barang barang haram seperti narkotika dan ganja<br>- banyaknya warga negara asing yang ingin bermigrasi ke australia melalui jalur perdagangan membuat wilayah indonesia rawan terjadi penyelundupan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-3-cara-memelihara-situs-bersejarah-terutama-peninggalan-637",
            "question": "Jelaskan 3 cara memelihara situs bersejarah terutama peninggalan hindu-budha ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. selalu dibersihkan secara rutin<br>2. tidak boleh mengotori<br>3. selalu dirawat dan dilestarikan<br><br>*gak tau bener to salah :D hehe",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Upaya-upaya untuk melestarikan situs peninggalan bersejarah :<br>\na. Memelihara situs bersejarah dengan sebaik-baiknya dengan cara menjaga kebersihan dan keindahannya.<br>\nb. Melestarikan benda/situs sejarah tersebut agar tidak rusak, baik oleh faktor alam maupun faktor buatan.<br>\nc. Menaati tata tertib yang dibuat untuk pengunjung di setiap situs bersejarah.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "masing-masing-dapat-20-poin-nih-ayo-dijawab-ya-a-apa-saja-yang-239",
            "question": "Masing masing dapat 20 poin nih! ayo dijawab ya \r\na. Apa saja yang kamu ketahui tentang VOC \r\nb. Mengapa sumpah pemuda pada tanggal 28 Oktober 1928 merupakan tonggak sejarah bagi berdirinya NKRI. \r\nc. Sebutkan beberapa ketentuan tentang persatuan dan kesatuan yang terdapat dalam pancasila dan UUD NRI tahun 1945. \r\nd. Mengapa proklamasi kemerdekaan bangsa Indonesia merupakan awal terbentuknya NKRI? \r\ne. Sebutkan tujuan negara Kesatuan Republik Indonesia yang tercantum dalam UUD NNRI tahun tahun 1945 alinea ke empat?\r\n\u00a0f. Apakah makna proklamasi kemerdekaa bagi bangsa Indonesia? \r\ng. Jelaskan makna teks proklamasi pada alinea pertama dan alinea kedua.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.VOC adalah organisasi dagang Hindia Belanda yang berdagang di Kepulauan Nusantara\nb.Karena peristiwa sumpah pemuda menciptakan rasa persatuan yg tinggi dikalangan pemuda yg merupakan tonggak penyangga utama kemerdekaan Indonesia.\nc.Sila ketiga pancasila yg berbunyi\"Persatuan Indonesia\" dan pasal 1ayat 1 UUD 1945\nd.Karena Indonesia baru menyatakan kemerdekaanya saat proklamasi kemerdekaan\ne.mensejahterakan kehidupan masyarakat , menciptakan keadilan Dan ketertiban umum\nf.Merupakan pernyataan bebas dari belenggu penjajahan serta membangun kehidupan yg baru menuju bangsa Indonesia yg makmur , adil Dan sejahtera.\ng.Indonesia telah lepas Dari penjajaan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-menggambarkan-masa-kehidupan-manusia-purba-lebih-tepat-men-314",
            "question": "untuk menggambarkan masa kehidupan manusia purba, lebih tepat menggunakan istilah praaksara dibandingkan prasejarah. mengapa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena masa prasejar yang artinya masa dimana belum di mulainya sejarah atau lebih tepat masa dimana sebelum adanya kehidupan manusia. sementara praaksara yaitu masa dimana telah ada kehidupan manusia namun belum mengenal tulisan sehingga mereka berkomunikasi menggunakan bahasa isarat <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peristiwa-terjadinya-pertempuran-medan-area-190",
            "question": "Jelaskan peristiwa terjadinya pertempuran medan area??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Latar belakang terjadinnya pertempuran medan area adalah :</h3><p>Tentara sekutu yaitu inggris datang bersama NICA Pada tanggal 9 Oktober 1945, dibawah pimpinan T.E.D Kelly. Dan datang langsung membawa keributan dimana menyerang yang namannya gedung di Hotel yang terletak di Jalan Bali, Kota Medan, </p><p>Dan juga inggris semena mena mengeluarkan ultimatum agar pemuda medan menyerahkan senjata kepada sekutu dan juga membatasi yang namannya medan area atau area resmi dari medan selain itu adanya pengrusakan dari lencana merah putih </p><p></p><h3>Pembahasan : </h3><p>Pertempuran medan area adalah sebuah pertempuran yang dilakukan oleh rakyat medan dalam melawan yang namannya sekutu dimana saat itu adalah inggris dan dibonceng oleh NICA </p><p>=============================</p><p>Pertempuran ini berlangsung cukup lama yaitu pada tanggal 13 Oktober 1945 hingga 1947. Dimana banyak pejuang yang gugur di dalam pertempuran ini dan menghasilkan bahwa kita dapat mengusir penjajah dari tanah indonesia </p><p>=============================</p><p>Tokoh dalam pertempuran medan area : </p><ul><li>Brig. T.E.D. Kelly\n</li></ul><ul><li>Ahmad Tahir\n</li></ul><ul><li>Teuku Muhammad Hasan\n</li></ul><ul><li>Abdul Karim M. S.\n</li></ul><ul><li>Dr. Ferdinand Lumbantobing\n</li></ul><ul><li>R. Soehardjo Hardjowardojo\n</li></ul><ul><li>Jenderal Suhardjo Hardjo Wadjojo</li></ul><p>=====================================</p><p>Dan pada tanggal \u00a015 Februari 1947 Terdapat keputusan untuk mengakhiri gencatan senjata yang terjadi \u00a0maka dihasilkan keputusan untuk perbatasan antara wilayah indonesia dan belanda yaitu 8,5 km.tetapi setelah meredam selama 4 bulan \u00a0maka munculah Agresi Militer Belanda 1</p><p>========================================</p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>Materi tentang mempertahankan kemerdekaan dapat dilihat di :</p><p>brainly.co.id/tugas/14405848</p><p>brainly.co.id/tugas/22135526</p><p>Soal serupa : brainly.co.id/tugas/23007831</p><p>Peran TKR dalam pertempuran medan area : https://brainly.co.id/tugas/23007833</p><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><p>Mapel : PPKn</p><p>Kelas : IX SMP</p><p>Materi : Bab 3 - Perjuangan Mempertahankan Kemerdekaan (1945-1949)</p><p>Kata Kunci : Medan Area, TKR</p><p>Kode Kategorisasi : 9.10.3</p><p></p><h2>#TingkatkanPrestasimu</h2><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-proses-islamisasi-di-indonesia-yang-berlangsung-dalam-wa-427",
            "question": "jelaskan proses islamisasi di indonesia yang berlangsung dalam waktu yang panjang bahkan sampai sekarang \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "proses islamisasi di indonesia melalui berbagai jalur , dari mulai perdagangan , perkawinan , seni ,&amp; tasawuf\u00a0<br>dan sampai sekarang proses islamisasi di indonesia masih berlangsung dengan cara dakwah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "proses islamisasi di indonesia berlangsung sekitar abad ke-13 M. ada teori yang menyebutkan proses islamisasi di sebabkan oleh para gujarat dalam proses perdagangan.karena letak daerah gujarat yang dekat dengan tenah kelahiran islam yaitu mesir<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}